# Задание к шестому занятию

Код, который мы написали на занятии, далёк от совершенства. Вам предлагается исправить некоторое количество недочётов в нём.

## Обработка отпускания

Мы отлично научились ловить *нажатия* кнопки - как только кнопка нажата, режим меняется. Отпускание кнопки не играет никакой роли.
Это иногда полезно (когда надо поймать сам факт нажатия как можно раньше - например, на тревожную кнопку или
кнопку "ответ готов" в соревновании на скорость). А если кнопка - это не кнопка, а тумблер (или "залипающая",
то есть не отпружинивающая кнопка), то работать с ней иначе и в голову
не придёт.

Это, однако, лишь один из способов использовать кнопку для контроля работы устройства. Можно, например, обрабатывать момент
отпускания кнопки, и менять режим только после оного.

**Задание**: реализовать переключение режимов гирлянды так, чтобы оно происходило после после того, как нажатая кнопка
будет отпущена.

## Хлопание ушами

Если вы будете нажимать кнопку достаточно быстро, то заметите, что нажатия не всегда имеют эффект. Действительно,
наша программа не восприимчива ко внешнему миру большую часть времени - которую проводит внутри задержки.

Посмотрим на наш основной цикл:
```c
	while (1) {
		if (was_pressed()) // единицы тактов
			change_mode(); // микросекунды

		do_blink(); // мин. 200 мс!!!
	}
```

Многие простые программы для МК построены так же, как эта: внутри цикла происходят проверки разных разностей и общение с миром,
согласно полученным данным или каким-то ещё по каким-то соображениям изменяются переменные состояния
("режимы" в нашей терминологии), а потом выполняются "задачи", которые используют переменные состояния
в качестве "настроек".

Основной задачей программиста является обеспечение максимально быстрого оборота основного цикла - так, чтобы
задачи выполнялись, но общение с миром и "анализ ситуации" происходили как можно чаще (такая система
называется *отзывчивой*). 

> Для этого, например, можно разбивать долгую задачу на маленькие фрагменты,
  выполняющиеся на *разных* итерациях цикла, но выполняющиеся согласованно за счёт каких-то
  вспомогательных переменных состояния.


**Задание**: по возможности сократите время выполнения одной итерации основного цикла, сохранив его функционал
(то есть мигать светодиод должен всё так же медленно, с теми же 100 и 500 мс на фазу, что и в исходной программе).

**NB!** Если будете искать что-то на эту тему, то обязательно наткнётесь на такую штуку, как *прерывания*.
Если хотите, можете про них почитать, но использовать их в этом задании нельзя - ещё рано!

## Навороты

**Задание**: запрограммируйте контроллер так, чтобы он 

1. Мог быть в двух режимах: "горит"/"не горит"
2. Переключался между режимами при отпускании кнопки
3. Бешено мигал, пока кнопка нажата
